---
layout:     post                    # 使用的布局（不需要改）
title:      我的常用工具 App              # 标题 
subtitle:    #副标题
date:       2018-05-01              # 时间
author:     逗渣                      # 作者
header-img:     #这篇文章标题背景图片
catalog: true                       # 是否归档
tags:                               #标签
    - App

---

##### 我的常用工具
* 笔记：印象笔记 Evernote，Simplenote
* 密码：LastPass
* 翻墙：Shadowsocks，Surge，Quantumult
* 抓包：Thor，Fiddler
* 网盘：Dropbox，OneDrive，坚果云
* 照片：iCloud，Google Photos，OneDrive
* IM 聊天：QQ，TIM，微信，Telegram，Slack
* 输入法：落格输入法，搜狗输入法
* 思维导图：XMind，Lighten，MindNode，幕布
* 看书：多看，Kindle，Documents 6
* 长图：Piiic 2，Picsew
* 图片标注：Annotable，iMark，圈点
* 播客：Instacast，Pocket Cast
* 新闻：Price Tag，Reeder 3，Pocket，少数派
* 记账：随手记
* 邮件：iOS Mail，ProtonMail
* 微博：Moke，WeicoPro
* Twitter：Tweetbot
* 远程桌面：TeamViewer
* Win 搜索文件：Everything
* Win、macOS 截图和标注：Snipaste
* Win、macOS 录屏：Recordit，Droplr

专业的工具解决专业的事情，不同的工具配合使用才更有效率。  --逗渣



##### 逗渣
&copy;逗渣：95后技术渣+过时老年人

![逗渣](https://mokoe.cn/icon/V7w7q6W8.jpg)
